## Функциональное тестирование
### Написали тестовые запросы:

```sql
"Точное совпадение"
SELECT * FROM test_table WHERE str LIKE 'abcd';
"Начинаются с определенной подстроки"
SELECT * FROM test_table WHERE str LIKE 'abc%';
"Заканчиваются определенной подстрокой"
SELECT * FROM test_table WHERE str LIKE '%bc';
"Содержат определенную подстроку"
SELECT * FROM test_table WHERE str LIKE '%bc%';
"Поиск строк с использованием обоих типов подстановок в одном шаблоне"
SELECT * FROM test_table WHERE str LIKE 'a%c_';
"Поиск строк с использованием экранирования символов"
SELECT * FROM test_table WHERE str LIKE '50\\% off';
"Поиск строк, которые являются пустыми"
SELECT * FROM test_table WHERE str LIKE '';
"Поиск строк, которые имеют значение NULL"
SELECT * FROM test_table WHERE str IS NULL;
"Поиск строк с использованием нескольких условий LIKE"
SELECT * FROM test_table WHERE str LIKE 'tes%' AND str LIKE '%ing'
```
#### Убедились, что результаты работы запросов на одинаковых данных не отличаются, когда на колонке str нет индекса и когда он есть — "двумя способами" (комментарии в коде).
![test1](img/test1.png)
## Перфоманс тестирование
### Написали тестовые запросы:
```sql
SELECT * FROM perf_table WHERE str LIKE 's%'
SELECT * FROM perf_table WHERE str LIKE 'a%t'
SELECT * FROM perf_table WHERE str LIKE '%s'
SELECT * FROM perf_table WHERE str LIKE '_s%'
SELECT * FROM perf_table WHERE str LIKE 's%' OR str LIKE 'a%'
```
### Тестировали на 10000 записях, используя pytest-benchmark.  Результаты следующие:  
![test1](img/test2.png)
1. **Запрос с подстановочным знаком в начале ('%s') и комбинацией '_s%'**
    - **Разница по времени незначительная. Это именно те случаи, когда индекс не используется (используется, но не эффективно).**
2. **Запрос с фиксированным началом и концом ('a%t')**
    - **В этом случае использование индекса ускорило запрос в 4 раза, время выполнения с индексом - 1.9415 мс, без индекса - 7.7462 мс.**
3. **Запрос с оператором OR и двумя условиями с фиксированным началом**
    - **Данный тест показал, что использование индекса  улучшает производительность такого запроса в 1,54 раза. Время выполнения с индексом - 10.4600 мс, без индекса - 16.1549 мс.**
4. **Запрос с фиксированным началом ('s%')**
    - **Время выполнения запроса с использованием индекса составило 6.2995 мс, без индекса - 11.6489 мс. И здесь использование индекса привело к улучшению производительности в 1,85 раза.**



